
\medskip

%Voici les caractéristiques d'une piscine qui doit être rénovée:
%
%\begin{center}
%\begin{pspicture}(12,10)
%\psframe(6.5,10)
%\uput[r](0,9.5){\textbf{Document 1 : informations sur la piscine}}
%\uput[r](0,8){Vue aérienne de la piscine}
%\psframe(0.5,4)(5.5,7)
%\rput(3.25,5.5){piscine}
%\psline{<->}(0.5,3.6)(5.5,3.6)\uput[d](3,3.6){10 m}
%\psline{<->}(5.7,4)(5.7,7)\uput[r](5.7,5.5){4 m}
%\uput[r](0.5,2){Forme: pavé droit}
%\uput[r](0.5,1){Profondeur : 1,2 m}
%\psframe(7,6)(12,10)
%\uput[r](7,9.5){\textbf{Document 2 : information rela-}}
%\uput[r](7,8.5){\textbf{tive à la pompe de vidange}}
%\uput[r](7,7){Débit: 14 m$^3$/h}
%\psframe(7,1)(12,5.5)
%\uput[r](7,5){\textbf{Document 3 : informations sur }}
%\uput[r](7,4.5){\textbf{la peinture résine utilisée}}
%\uput[r](7,4){\textbf{ pour la rénovation}}
%\uput[r](7,3.5){-- seau de 3 litres}
%\uput[r](7,3){-- un litre recouvre une surface }
%\uput[r](7,2.5){de 6 m$^2$}
%\uput[r](7,2){-- 2 couches nécessaires}
%\uput[r](7,1.5){-- prix du seau : 69,99~\si{\EuRo}}
%\end{pspicture}
%\end{center}
%
%\medskip

\begin{enumerate}
\item %Le propriétaire commence par vider la piscine avec la pompe de vidange. Cette piscine est remplie à ras bord. Sera-t-elle vide en moins de 4 heures ?
$V_{\text{piscine}} = 10 \times  4 \times 1,2 = 48$. Le volume de la piscine est de 48 m$^3$.

On calcule alors : $\dfrac{48}{14} \approx 3,4$ h soit 3h 24~min.

La piscine sera donc vide en moins de 4 heures.
\item %Il repeint ensuite toute la surface intérieure de cette piscine avec de la peinture résine. Quel est le coût de la rénovation ?
On calcule la surface de la piscine :

$A_{\text{piscine}} = 10 \times 4 + 2 \times(10 \times1,2) + 2 \times(4 \times1,2)$

$A_{\text{piscine}} = 40 + 24 + 9,6$

$A_{\text{piscine}} = 73,6$~m.

La surface de la piscine est de $73,6$~m$^2$.

2 couches sont nécessaires pour peindre la piscine, il faut donc prévoir de la peinture pour
une surface de : $2 \times  73,6 = 147,2$~m$^2$.

On  calcule la quantité de peinture nécessaire : $\dfrac{147,2}{6} \approx 24,53~\ell$.

Il faudra environ 24,53 litres de peinture.

Or $\dfrac{24,53}{3} \approx  8,2$.

Les seaux contiennent 3 litres de peinture, il faudra donc 9 seaux de peinture.

$9 \times 69,99 = 629,91$.

Le coût sera donc de 629,91~\si{\EuRo}.
\end{enumerate}
